<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<OAB-exam year="2010" edition="01"><question number="1" valid="true" area="ETHICS"><statement>Júlio e Lauro constituíram o mesmo advogado para, juntos, ajuizarem
ação de interesse comum. No curso do processo, sobrevieram conflitos
de interesse entre os constituintes, tendo Júlio deixado de concordar
com Lauro com relação aos pedidos.
Nessa situação hipotética, deve o advogado
</statement><item letter="A" correct="true">optar, com prudência e discernimento, por um dos mandatos,
e renunciar ao outro, resguardando o sigilo profissional.
</item><item letter="B" correct="false">manter com os constituintes contrato de prestação de serviços
jurídicos no interesse da causa, resguardando o sigilo
profissional.
</item><item letter="C" correct="false">assumir, com a cautela que lhe é peculiar, o patrocínio de
ambos, em ações individuais.
</item><item letter="D" correct="false">designar, com prudência e cautela, por substabelecimento com
reservas, um advogado de sua confiança.
</item></question><question number="2" valid="true" area="ETHICS"><statement>Mário, advogado regularmente inscrito na OAB, foi
condenado pela prática de crime hediondo e, após a sentença penal
transitada em julgado, respondeu a processo disciplinar, tendo
sofrido, como consequência, penalidade de exclusão da Ordem. 
Considerando a situação hipotética apresentada e o Estatuto da
Advocacia e da OAB, assinale a opção correta.
</statement><item letter="A" correct="false">Ainda que se reabilite criminalmente, Mário não poderá mais
se inscrever na OAB, visto que não preenche o requisito de
idoneidade moral.
</item><item letter="B" correct="false">Serão considerados inexistentes os atos privativos de
advogado praticados por Mário após a exclusão, dado o
impedimento do exercício do mandato em razão da sanção
disciplinar aplicada.
</item><item letter="C" correct="false">A penalidade de exclusão somente poderia ter sido aplicada
caso Mário tivesse recebido três suspensões.
</item><item letter="D" correct="true">Supondo-se que o processo disciplinar tenha ficado paralisado
por mais de três anos, aguardando o julgamento, a pretensão
à punibilidade de Mário estaria prescrita e ele não poderia ser
excluído da Ordem.
</item></question></OAB-exam>